[超超超短篇] 緣份日記

「命運讓人相遇,也讓人分離」

這個世界永遠都很多人抱著這想法,然而有多少人會去瞭解背後的真確性?

其實命運只負責讓人分離,事實上緣份才是令人相遇的那位

談起命運我不禁就想抱怨起來了

因為那個討厭的傢伙經常破壞我的工作

我是緣份,我的工作就是為不同的人牽上紅線,也有人稱呼我為月老

不過我是個替工,據真正的月老所說,我只是一個為情而死的普通女生

至於詳情她卻一直不願意跟我說,而我的記憶卻全部遺失

我唯一記得的是我在尋找一個人,一個對我很重要的人

幸運的是月老跟我說只要我代替她完成一百件工作她就會協助我尋回記憶,免得我迷迷糊糊甚麼都不記得就去投胎留下遺憾

而當我代替了她工作之後才瞭解到,原來這份工作的確是很需要一個假期去放鬆,特別是還有一個討厭的傢伙在破壞的時候!

命運很喜歡作弄人,不論在他的工作上還是私下也是一個非常…….討厭的傢伙

面對他的時候會感覺很氣餒,他總是像無所不知的,不論我在想甚麼都會被他所看穿

對我來說他是一個很可惡的存在,每一天都在戲弄我取笑我

要不是他一直在搞破壞的話,我早在很多年前已經能夠找回自己的記憶!

當我千辛萬苦地完成第一百個任務的時候他就開始出手

要知道當月老的是要確保一對愛侶相戀直到離開人世才算是成功

但命運那傢伙卻每一次都用上一些手段去令人分離,最常用的手法就是異地戀

兩者相愛應該在乎的是心的距離而不是肉體的距離—我是這樣想的

而世人卻相反,能綁在身邊才叫愛

這不是很諷刺嗎?

明明相愛卻為距離所難,明明不愛卻受距離所縛

就這樣我一直被困在第九十九個任務這一關

我都快要懷疑命運是被真正的月老收買了來阻止我好讓她的假期能一直保持下去

真的要我去形容的話,命運就是個長不大的孩子,只知玩樂永遠都忽略別人感受

他常常都問我是不是很想快點完成任務尋回我的記憶

一開始我還會很天真的去回答他,慢慢我看到他的笑臉就再也懶得回應他了

那個壞壞的笑容總是掛在他的臉上,好想好想揍下去啊!!!!

這份工作也是有一個好處的,就是我多了很多時間去思考人生

每天我都有很多時間呆呆地看著人間不同的故事

有時看著看著也會流下眼淚,所以我不太明白命運是怎樣承受這一切的

畢竟他管的比我更多,知道的看到的應該也比我多很多吧?

我想那傢伙應該是冷血的,竟然還可以只顧玩樂常常欺負我這個替工

我看著人間每一位在努力在拼摶的人不禁感到氣憤,為甚麼付出總是沒有回報?

命運真的不可逆嗎?

未完，明日再續

推
幾好睇
樓主快d出la

關於命運是不真的不可逆這個問題,我也曾經很天真的去問過他本人

然而得到的回覆卻讓我有點想不透

他跟我說,命運從來都沒有掌控一切,相反他只是眾人的木偶

對我來說這句說話實在是太高深了,我更願意相信他又在戲弄我

可是他眼中流露的一絲落寞在告訴我,這是真的

自此之後我再沒有和他談及這方面的問題

不過他這個無聊的傢伙經常在阻礙我工作同時不斷取笑人間的凡人

他是忽略了我本來也是一個「凡人」嗎?

但他所說的每一句說話我都反駁不了,因為他說的都是事實…而且是很可笑的事實

例如他總愛取笑這個世界是由金錢所組成,每一個所謂的「人」其實有一個銀碼,要更深入的話他會比喻成「條件」

金錢也只是條件之一,只要有足夠價值的「條件」人就會出賣所有,包括自己的尊嚴、人格甚至是愛情

而像我這種不跟這個規則運行的人...不是上來跟他待在一起就去下地獄去了

對的,天界還有著其他在人間死去後到來的人,然而經我細心留意後卻發現好像真的一個善終的人也沒有啊...

按命運的說法就是蠢貨就是被害的命,我開始在心底懷疑是否這個黑心的變態害死這麼多好人去製造一個混亂黑暗的世界

當我抱有這個想法後的第二天,他就一臉古怪的表情來跟我說,這一切都是人類自己造成與他無關,還特別交代了他不是一個黑心的變態

我發現我好像終於掌握到一個很好的方法去反擊這個會讀心術的變態啊...哈哈哈!